【武漢肺炎】 鍾南山：疫情首先出現在中國 但中國不一定是發源地

武漢肺炎(新冠肺炎、COVID-19)疫情持續，早於一月份武肺更在中國湖北省大爆發。不過中國衛健委高級別專家組組長鍾南山指出，疫情首先出現在中國，但中國不一定是發源地。他指出，現在國外出現一些情況，更預計中國疫情在4月底基本控制。目前武肺在南韓、意大利等地大爆發，南韓更成為中國以外最多確診國家。

鍾南山今日在廣州舉辦的疫情防控新聞會指出，對疫情的預測研究方向首先考慮中國，但沒考慮國外，「現在國外出現一些情況，疫情首先出現在中國，不一定是發源在中國」。